有舖頭發國難財 $300一盒口罩

觀塘有間電子產品舖頭發國難財
$300一盒口罩
屌你老母死全家

Headgear 觀塘88號茶果嶺道麗港城商場1樓45A舖

1

2

3

4

5

6

擇低啲名
方便日後清算

7

擺哂出黎

8

9

轉過頭應該比人搶哂

10

100蚊都還可以接受
300蚊

可能10日後香港人會覺得300蚊一盒好平。

一盒幾多個先？

睇黎無乜人買
條仆街冚家剷而家話$248一盒

1個鐘之前經過都係250
而家已經300

自由市場

一早講要屌

但連登狗話係自由市場，冇人逼你買

咁個市場不嬲都係跟demand supply架啦
賣假野 裝D垃圾口罩入盒就話要屌姐
唔通cancer d標靶藥又要比人屌發cancer財咩

觀廣不嬲垃圾

賣藥要研究架

Ching 間野喺麗港城

因為佢地買幾箱咩都夠

唔係講笑 真係要記名
你話貴小小真係冇問題 非常時期 但貴到痴線果啲
真係要秋後算賬

日後可能1000蚊一盒
300蚊唔會清算

清算

自由市場冇問題
不過班撚屌做生意做到咁冇道德
我都有言論自由唱衰佢

電子產品舖頭賣唔賣得口罩架？

找班廢老沖過去搶

你係咪自己囤積左一個迷你倉既口罩而家來笑人

發緊死人財，自乜由市場

賣貴起碼你買到
賣平咪比一個買晒
你諗下佢賣20蚊盒會點？

推

我覺得會

佢：一罩係手 天下我有
你地有無現貨啊 夠幾耐用 我而家就有幾箱

有冇大圖
睇落似越南秦國口罩
賺到笑

正仆街

你唔買行過都大聲屌下先， 賣咁撚貴 發國難財咩

屌你老母又發國難財

有冇勇武幫手

越南貨

假口罩

有腦既人都知呢種錢賺得唔長久
而家咁炒法根本就係自斷米路
我保證佢好快執粒

上星期頭我仲嫌78蚊貴

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

特賣場通常都係短期租約玩一兩個月

呢間濕鳩野開咗好撚耐架啦

呢間野平時拍烏蠅 今次發達了

不如講有邊到唔發國難財好過

佢呢隻擺法唔似特賣場
做電腦生意

有間ig shop 開$690 1盒

好撚認真, 賣黃牛口罩既, 應該屍了

做依啲 根本有哂民意授權

做人要幾仆街先可以講得出自由巿場四個字

課金1pack 都788啦

你情我願，算把啦

我上網買美國口罩都唔使咁貴

唔係咁咪幾千人係度排隊 未排到就已經奶咗野

有無bpvfe?

[狼人] 武漢肺炎大逃殺

麗港城咩位置 未見過間野

認真真係有人會買?

300都已經算平 銅鑼灣賣500都見過
自由市場 你有權唔買

石門 有藥房120蚊5個

唔好再諗有正常價啦,有都排幾個鐘

咁貴，無口罩都唔買，中撚咗招向佢鋪頭吐口水

tg 睇到 話沙田
$798 cls
呢隻仲係垃圾口罩

好想睇發國難財d店比人衝過去偷晒佢d口罩

美心同一粥麵中間

日本製造？ 報海關喇

有心賣唔識限人頭?

一間小店點會同你搞咁多

要發大財

三百咪平咯

講真同買樓一樣姐
向來都係先買先囤先上岸
利申只剩一盒
好彩公司俾home office
已準備日日嗌外賣

美國法院曾經將係風災後將日常物資不合理地加價既商人定罪
理由係個demand係被特殊情況製造出黎
如果政府唔係依啲時候控制市場，保障市民
咁我地要個政府黎把撚?
我不如將所有政府服務交比私人公司去做，比自由市場選擇最好既公司服務我地?

想裝修？

買了10包高機能仲好

好肯定係MIC

$300 一盒咩牌子先？

美國做$300 一盒訂都訂唔到啦依加

憑d咩要人平你地?

越南貨黎架屌

人地唔賣一樣得

森林網買都要160蚊一盒

點解同你限人頭我有貨點解唔早d散 要慢慢放出去

做得好

必需品係唔應該炒賣

cancer藥係電車難題
研發嘅人冇錢就唔可以繼續做研發
咁冇人做研發
社會就有害
所以跟供需合理
更何況本來就係稀少資源

但口罩根本唔關事。。。

正視聽！僱主有責任為僱員提供口罩

咪就係，噚日十蚊，今朝行過二十蚊；發生乜事，個個預期，會爆大獲

人地賣一千都得啦 你理得人
覺得貴你咪唔好買囉

呢間網店食人血！日本定價幾百円嘅口罩，佢條撚樣賣$498！

咁你係冇喎 唯有食炒價

係依間咩？依間好似冇整電腦

係咁升

掃LUM曬去????????????????

平賣又係俾有心藍絲癈老買咗
再轉售圖利
貴賣又係俾人鬧。
咁點解要幫藍絲癈老賺錢?

人地都要攞貨

個人認同自由市場觀念，但要符合企業道德責任，間舖發國難財炒太貴過份左，你話100都ok, 賣300真心卑鄙。

講真呢d特別情況應該政府帶頭買再每人限購
不過呢個政府

冇計 自由市場 你吹唔漲

你可以唔賣 政府又唔做野

屌鳩佢地順手屌埋個政府

貴唔係問題
最仆街係乜 PFE BFE 都冇嘅廢口罩都賣咁貴
直頭係呃緊人

得罪講句 你接受唔到姐
Btw 都係政府問題唔帶頭採購分配 又一場人道危機
冇錢就要死

上年就400幾円
依家AMAZON 樂天 YAHOO 所有50個裝口罩公價差唔多都係4000円
一有鋪頭放平過3500円 即刻就秒搶

真 所以我覺得政府應該帶頭採購+限購令
不過都無政府，同第3世界冇咩分別

千奇咪撚買，一定有伏

係自由市場
但係亦都需要有商業道德
冇法律制裁到佢
但係人可以抵制
ok ?

人地有貨 都係一種投資黎 你可以選擇唔買 你係咁撚勁一早睇通睇透唔會宜家先會識得去買口罩 一句到尾 自己廢 就係到怪人抬高價 你比唔起大把人比得起

就算成功三罷 都要留意執行方式

仲要越搶越貴
我岩岩晏就搶左兩盒 依家睇番已經貴左1500円
今天不買 明天更貴

唔係呢間 呢間係升降機一出左邊個間 不過平時無人行個個位的

呢隻湖北製造㗎喎

突然好想見到火魔

支那貨扮日本貨，可以報海關。

限咗人頭=去貨慢d?

叫藍屍去搶啦

咁咪即係發國難財

10日後就未必係300蚊

咁咪唔好買 係都要做犯賤狗去搶 仲要搶次貨個下先尻

Cwb時代廣場對面嗰間時代大藥房都係啦
今日行過先見到$300一盒口罩
咁岩撞到一班大陸人 係到買

呢d都未算
起碼有個口罩比你

有人收完錢走佬仲衰

平時自由巿場有9你
呢d非常時期叫國難財，我屌你老母

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phrase II. 就仆街

所以個責任係個政府度 唔係商家度
如果一早封關 可能大家唔洗搶添

嘩，你老尾，支那思維

有咁平咁？ 頭先日森買左盒都在4 百幾 60 個

但個價其實係市場定出黎
藥房鍾意可以賣到800$一盒 但成個星期冇人買佢自然就會降番價架啦

既然口睪係必需品 冇左口罩會死 咁用多D錢黎買合理姐?

藥房680$都見過

唔合道德啫
冇咩嘅

飛機貨

理得佢最後大贈送呀

名就擇左，睇佢造化啦 死人財唔是這樣發的

日本炒價，唔係日森價，睇下網購口罩post先啦

咁快有個自由市場撚衝出黎
所以話讀econ真係會讀壞腦

結果你呢個cm完全冇重點
不如就咁講句屌你老母算啦下次

日森得返炒價貨，我見最平有pfe 都過5000 yen

你試下賣返1000 yen 樓下，秒速俾人買晒

窮人無權生存自由市場

呢兩日秒左6盒，不過有排都到唔到

我早幾日買左幾盒1000 yen 樓下，今日係幫朋友買炒價

佢係香港同外國都買唔倒

sad but true的而且確係
如果地球就黎爆炸 飛走先既都會係有錢佬

所以咪話你自由市場撚有咩問題？洗撚有point?
你可以話我人權撚架

唔好放火燒呀

痴鳩線，咁嘅人每個月都逗10萬人工

唔知共產主義係咪就係你想要既野呢

唔係

呢d人講一套，做一套，估下佢買左幾多口罩？

科研有專利點比呀
口罩依一刻根本係必需品，而必需品比人少貴竟然屌番需要嘅人轉頭

咁樓價貴依你咁講就唔洗屌？
自由市場固然有佢嘅好
但代價就係市民受，好處就商家攞囉
唔好比香港嘅自由市場扭曲價值觀先得嫁

咪係
政府就係做呢啲嘢嘛
你跛咗搵唔到野做都要靠政府俾綜緩啦
靠咩自由市場餓撚死咗啦

永不錄用

咁你咪買貴樓囉
怨咩大陸人炒樓
自由市場

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲) - 4/9/2019
朱植雄先生(23歲) - 11/9/2019(伏屍秀茂坪秀義樓天井)
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/01/2020(屯門翠林花園墮樓亡)
男子(34歲) - 14/01/2020(油塘高翔苑無知覺下墮樓亡)
梁小姐(61歲)&Robert外籍男子(67歲) - 15/01/2020(K11 Musea墮樓亡)
女子 - 18/01/2020(粉嶺欣盛苑欣悅閣墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民雙腿嚴重受傷 - 06/10/2020
青年(19歲) - 19/10/2019(於大埔派傳單時被頸及劏肚致永久傷害)
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
董先生(25歲) -16/01/2020(於旺角被四名刀手斬至重傷)
男子 -20/01/2020(於黃埔被兩刀手斬至重傷)
24/01/2020 - 政府開放一連七日七人車以下通過港豬澳大橋免過橋費,又無對中國人進港進行禁止及封鎖,將香港的肺炎感染人數大幅增加,將香港醫療壓力推行臨界點

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

大部分連登仔都係無乜腦

平時淨係識屌人左膠

自己就右膠上腦

俾港共政府洗腦洗到自由市場萬歲，自由主場最好！

緊急時候，仲理撚得你自咩由市場。

直接政策干預啦！

成班on9仔 右膠

戇撚鳩

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

口罩夠有好多野要test啦
咩pm2.5 n95 bpf bfe乜9我都唔識咁多 全部夠要拎去lab試
只係個費用平好多
而家口罩貴既咪5$一個 一日用兩個咪10$
既然係必需品 可以保命 一日10$都唔貴姐
重點係大家都有權格價 邊間平咪買邊間 又唔係有間公司壟斷哂全球口罩
我自己都上網周圍睇緊呀 咁口罩demand高係咁架啦

所以個問題係政府度而唔係商家 係政府無能 有冇錯?

如果真係咁好賺 發到財
點解唔加入訂貨 競爭
口罩唔係被壟斷嘅高技術產品
有好多競爭者

價錢高本身就反映貨唔夠
向生產者發放訊息 鼓勵生產
如果只係一時嘅價錢貴咗 就要權力機構干預
後果可以係 生產者唔夠產量
最後長遠都唔係個個人有得用 而呢家只係短期缺貨

又或者靠政府出手派貨
最後埋單嘅價錢 咪又係呢家炒價嘅價錢 或者再貴啲
政府錢咪又係市民錢

只要唔係被壟斷 有競爭
出自自由市場嘅價格 消費者同生產者加埋嘅利益係最大

決定唔戴口罩
留番黎炒

最多咪60個咁上下，都貴啦
btw多冇用，合規格嘅傳說裝都叫有用
有啲得bfe都夠膽死賣咁貴

政府俾係應該
我地有交稅

依，六蚊個啫，一日兩個都係十二，扺喇，保命播

黃埔50蚊一個普通口罩

嘩! 用2091/2097啦!

口罩炒賣及假貨整合

你認為"干預" 有咩手段 ?
貨唔係政府干預就可以變出嚟 ?

政府要出手"干預"
一係佢就畀呢家炒價嘅價錢拎到貨
然後派畀大家
但係咁 其實咪又係食緊炒價
只不過係平分咗 錢唔係直接你畀 係你唔覺咁畀咗

又或者 強行用某個好低嘅價錢"買"人地嘅貨
但係其實咁咪即係搶
咁做消費者得嘅益 其實只係供應者搶返嚟
仲有長遠計 之後仲點做生意 仲有咩保證

只要唔係壟斷
有競爭者 就唔使出手干預
我支持自由市場 唔係因為佢係最好
只係我認為 自由市場嘅價錢會比干預咗嘅市場低

咁都係以300$ 一盒嘅價錢買
都係食咗炒價

其實有無人諗過，d口罩貴左，會令商人更有意欲係世界各地入多d貨搵多d來源，更有意欲加班整多d口罩出黎呢？

自由市場入面，價格係一個訊息，反映到d貨唔夠，同時，價格係一個incentive，鼓勵供應商供應多d

我唔會怪佢地賣貴d，要怪只會怪政府on9

調轉講，係呢個口罩咁有用嘅時期，你限制佢賣幾多，佢可能收返自己用畀friend用算，連賣都唔會賣，我寧願佢賣貴d

又或者，太平會令到d本身好多貨嘅廢老大量繼續掃貨

批發價買又得唔得呀
屌你老母

預約

300又離譜既 正常一盒50個 批發價都係15-30不等

當你全世界炒貴 外地都唔會好似香港咁黐線啦 俾夠你80一盒 一箱50盒 唔好話空運 直頭當你行李超重計都唔洗咁誇啦 買呢d貨 不如自己買張機票去下旅行 掃夠一箱都圍到皮

所以咪話政府帶頭採購至少一人一日一個
不過都無政府，是旦啦

作為一個窮撚 我都唔鍾意加價
但係因為咁而否定自由市場 我覺得就好不智

如果無自由市場競爭
我地平常嘅消費 事實係會貴咗
以為政府出錢 就畀少咗 其實政府錢咪又稅金

呢家消費者排隊買就話$300一盒口罩
如果政府採購 大家估吓藥房佬開價1000$盒 政府到時照買
食嘅炒價仲高咗
只不過錢唔係直接出自自己手
同埋香港稅制 有錢佬好似係交多啲
其實要政府出手嘅意思係
要用有錢佬嘅錢咁解

你用緊急法迫佢用批發價賣畀你 ?

如果採購真係平啲
點解大家唔採購 ?
仲要採購多啲 良心價賣埋畀有需要嘅人

官僚效率經濟學假設係一定係比一般人低
仲要係香港嘅官僚 就一定更低
佢地採購嘅價錢實會高好多

從來都係話政府要出手，用市價買完再平分
你可能會話咁咪比唔到商人incentive入貨
咁依啲緊急情況，政府點解唔可以同其他政府deal 入貨?
TLDR: 政府冇撚用，唔換只會一齊死

屌佢老母

佢估炒樓呀

等睇新裝修

鬼唔望佢賣唔去搞到一舖都係蟹貨

裝撚，你咪咗住人買

首先，口罩根本係戰略物資
無論港共，中共政府點柒左，都要承認呢一點

然後問題就係，短期可以點做？
非常時期，buyout 口罩公司，like 50% 政府入股 傾掂數又好，強行徵收又好，要控制戰略物資的供應，根本好正常

干預市場？市場信心？
一個國家會唔會將水電柴米油鹽完全放任俾商家自由市場？
重覆講多次，
戰略物資呀。

算平啦屌你

唔係讀econ害死人，而係相信it is the best先害死人

唔信自由市場 咪學史太林咁搞計劃經濟

唔只相信it is the best, 仲要相信it should be like this
應該係弱智

以為你去海鮮檔

裝修

佢地應該覺得石油價格都係demand supply

點解政府on9?

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真.雙普選

咁口罩賣得平 賺唔到錢 咁你估人地仲會唔會入貨 市面上供應一樣減少

支持政府限制口罩最高價格
然後睇吓仲有冇商家肯入貨

採購價錢得高就要賣得貴比市民？

呢間黃店嚟㗎

哦，你入貨100蚊盒 賣比你50蚊呀
開善堂呀 而家

我聽日會去劫晒返黎再派比大家
等我成事歸來!!

下？政府賺錢啊？你搞笑？

清算
兩日就唔記得左喇
香港人 還眼 重有冇人叫呢個口號呀

暫列入裝修觀察名單

政府干預係唔會由無到有咁變到物資出嚟
佢都係要喺市場買

當大家不屑市場300$一盒
當有個消息話政府話幫大家買
價錢再貴一倍都仲得
變相政府買價錢仲係貴咗
只係個觀感錢唔係直接喺自己手上畀出去
但成個社會係以一個更貴嘅價格買
你可能會覺得都有利 因為大家係用緊交得稅多啲嘅人嘅錢買野畀自己
但係難聽啲講
其實係"搶"緊其他人嘅錢 滿足自己 (假如大家都係交稅較少)

呢家全球都掃緊貨
假設政府真係強行徵收
你要確定嘅係市場係有足夠貨 應付未來幾個月 只係有人積存抬價
如果香港徵晒市場所有貨都唔夠
我代入廠商 我後來生產嘅貨一定唔會運去香港先 而係其他地方先
你覺得強行徵收 壓價 真係對香港有益 ?

柴米油鹽都係 政府唔會由無到有變出嚟
一樣係要買貨
要屌嘅 只可以話政府無準備短期嘅存備 而唔係自由市場機制

電水係因為規模經濟 喺大型
存在壟斷性 所以有干預係唔反對
因為香港空間喺無辦法容納到充夠多發電廠競爭
但有競爭時 就唔應該干預
有個講法喺 可以開放電網 水管
由唔同電廠 水廠競爭

自由市場原則係要有"競爭秩序"
只要有競爭 無壟斷 就唔使干預
干頂相反會令貴咗 消費者使多錢買貨

寄語:
如果一個民族 只靠官僚機構 要可以生活到
呢個民族 係唔會有自由
政府可以做到嘅事 點解民間唔做 ?
更何況 政府一向都被認定係效率奇低嘅機構 佢只有強制力係可靠
民間採購嘅價格 一定係會比政府低

事實上係冇格價嘅可能，講緊係必需品嘅Scarcity

自由市場唔係金科玉律

政府錢係稅金
即係市民錢
唔會有無賣得貴比市民

你覺得得益 只可以話係你交稅比較少
你個體得益 但係成個社會整體用緊較高嘅價錢買

而加係咪人人有cancer啊

「政府干預係唔會由無到有咁變到物資出嚟
佢都係要喺市場買」

are u sure?

我已經講左，政府直接入股 口罩公司，取得口罩生產的技術，再全力生產。
不如你解釋下有咩問題？
無論從行政、法例、操作都係切實可行的。

脫出你以前讀經濟學的思維啦
經濟學最有用的地方，就係俾政府用黎為佢自己的政策護航

唔通美國政府當年開發 頁岩氣，又從經濟學角度出發咩？

情願佢唔好賣 最多咪賺得果一萬幾千

香港本身無廠生產 (有錯請指出 可能真係有)

當大家話自由市場機制有問題
咁有咩辦法可以 唔理自由市場機制 而拎到貨 ?
我諗到嘅係 壓低價錢 規定最高價
咁我覺得係賭緊 市場嘅貨係咪足夠應付未來幾個月
如果真係唔夠貨 就斷咗外來輸入 死多兩錢重

個價set得太低價 外地廠商一定唔會出貨畀香港先
而係其他國家優先 只要他國嘅價係比香港高
如果set得太高 又無意思 因為大家就係屌緊個價太高
所以究竟一個咩價 廠商又肯來貨而同時"最低"嘅價錢賣
就係得返自由市場set嘅價

大家屌緊嘅只係針對壟斷 積存
但口罩呢樣野 根本就無壟斷 唔係只限定某啲人先可以入貨賣
大家可以喺amazon揾貨 可以自行採購
只係呢家價格高 係真係無貨
而唔係有人積存
違反自由市場 權力機構干預 都唔會變到貨出嚟
你要政府出手 佢都只可以用呢家市價 甚至更高價買
咁點解唔自己買 ?

一個國家嘅生產力係有限
你要政府整間廠 再揾人生產
意味住其他方面嘅生產係少咗
咁整口罩嘅得益 係咪多於其他方面減少咗嘅得益

我唔知
但係如果係自由市場 咁就有個假設
呢啲有利嘅計劃 一早有人盤算過
唔會話賺夠留返機會畀另一個人賺
就算真係無諗過 呢家以後 都應該有人諗係香港整口罩係咪可行
不過香港地價 人工咁高 工業一向都好少機會

如果喺香港整口罩係有利可圖
應該民間企業就會做 唔使政府指導
最多都係鼓勵吓

口罩唔係咩高技術
同一啲唔肯定 唔知成果同成本是否相稱嘅高技術係唔同
可以投資好大 但係未必會有結果 所以民間都唔願做

係 政府就係要保障比較弱一方
照你咁講 取消晒所有貧窮福利就對社會整體最有利

咁所以你唔係屌自由市場問題
而係政府分配財富有問題

我係為自由市場辯護 唔係為政府辯護

咁我問你 係咪應該採購

夠薑賣到$1000盒呀笨！

唔應該
因為咁會可能用更高於炒價嘅價錢買
到時唔止300$盒

我係政府的話
我下個財政年度派錢

如果有班暴徒去偷/搶咁點算